[老方遊記] [非洲坦桑尼亞] 我要征服非洲最高峰

香港✈️巴黎🚇法蘭克福

是咁的，呢兩年一直玩歐洲玩到咁上下，心思思想去非洲望望，於是1月中出發去非洲🌍。至於點解一去到非洲就行山先呢，第一係我年年都身痕想搵D地方行下，而今年就揀咗非洲，第二係因為我覺得遊歷完就唔會想行，同埋到時個人超級唔fit，仲行乜L丫。😌

背景資料：乞力馬札羅山位於坦桑尼亞，臨近肯亞邊界，係非洲最高的一座山，海拔5,895米。呢座山好神奇架，佢係位於赤道附近的一座雪﹗山﹗大部份登山路線都唔駛專業登山技術和裝備，可以徒步就上到的高山。

事不宜遲，我個人已經係法國巴黎，去到巴黎我都不忘去一轉迪卡濃，呢度既Decathlon勁大，好多類型的運動裝備都有賣，仲平過香港!! 買埋之後行山要用既野，就任務完成!!!

至於點解我要去法蘭克福呢，係因為法蘭克福有直航去Kilimanjaro Airport，有直航我就唔騰黎騰去飛肯亞再轉車，圍埋D車費同機票都唔爭得遠。

由巴黎去法蘭克福我就選擇咗坐火車🚄，四個鐘，唔係最平的方法，最平係巴士，閒閒地都要坐12個鐘，兩年前嘅我一定會坐巴士，但呢家姐我老喇，屌唔住，乖乖俾錢坐舒服嘅火車。

我養成咗一項絕技，就係坐乜交通工具都訓得著。話說我食飽就訓著咗，當我訓到唔清唔楚嘅時候，坐我隔離條鬼落咗車，跟手又一堆人上咗車，我見到一個大陸女仔‥‥成個人醒一醒，求神拜佛唔好坐我隔離!! 當時武肺係大陸爆到七彩，我點知佢係唔係響湖北省逃出黎呀。

屌。佢真係坐我隔離。

仆街，好驚。呢個moment唔知點解我會text我做醫生嘅細妹，我同佢講：喂呢家有個大陸女子坐我隔離，換唔換位好？

妹：of course!! Who knows if she is sick!!!

我走唔切咁咋咋臨拎左個daypack去咗另一卡坐低。屌，呢卡勁多空位，我果卡就鬼咁死滿。跟住行去拎番個勁重的背囊，每次經過個女仔都會下意識閉氣。

無驚無險去到法蘭，諗住走轉藥房買多支消毒洗手液(得一支儲備)。DLLM，我行咗五間藥房，五間都一場空。肯L定俾班大陸人掃晒，咁我唯有打道回府，然後開心大發現到今晚hostel有免費晚餐，即刻收埋自家製法包留番聽朝做早餐。

一支都唔留俾我

自製法包

法蘭克福✈️乞力馬札羅(Kilimanjaro)

係Frankfurt 火車總站坐S Bahn到機場只係半個鐘左右，好方便。番工時間，好多人，而果朝成車都係大陸人‥‥都唔知做乜事咁多🤦🏾‍♀️。坐Condor Airlines直航8個鐘，Check in果陣問地勤大姐邊一行係(暫時)冇人坐架，我叫咗佢俾果行我，結果我成功獨霸一行，係機上訓左起碼4個鐘。

出發前幾日已經出現咗登山前/新環境焦慮症，個感覺就好似當年單拖坐西伯利亞鐵路一樣咁緊張，但咁啱有位朋友又係非洲 (我地一齊去過緬甸)，佢同我講，無事架，呢度同東南亞一樣咁窮，你都去過東南亞你唔駛緊張。😂

落機果陣迎面吹來一D好潮濕既微風，D緊張唔知點解就無曬(可能係訓飽咗既關係)。然後我一個箭步衝去過關，排係我前面係三個德國女人，三條友都未整簽證就學人排隊，入境大叔送走佢地三個瘟神，跟住就睇我本護照，見到話係香港，唔駛簽證喎。佢好好人冇開新一頁，幫我慳住D頁數。坦桑尼亞用特區護照免簽證，慳咗50美金架。

由朝坐到晚

行山公司老闆親自嚟接我去Moshi，最近呢座山的小鎮。我問佢呢度多唔多大陸人呀，佢話少咗好多，好多人都取消曬行程，我掩住半邊咀笑，再問佢，咁有冇人同我一齊行呀，佢話你有自己既導遊，但同期有19個丹麥人既。嘩，頂，北歐人喎，我唔想行包尾呀呀呀。

行山個package係包前後兩晚嘅住宿，佢話見我坐咁耐飛機，專登安排咗一間比較好的酒店俾我(但我其實想係行完先住，我prefer先苦後甜)。於是我就去咗Kilimanjaro Wonders Hotel。

嘩，一打開門，我直頭對非洲刮目相看，咁大間房自己一個住好浪費呀。當時經已係夜晚九點半，我極速沖完涼、洗埋衫、食晚飯、煲埋水、沖茶飲、重新執過個行山背囊。搞埋都已經成十二點‥‥😨聽日就由1,640米行到2,850米，總共11公里。

間房正唔正先

食埋之前個法包 唔好嘥😂

未完，待續。

乞力馬札羅山Day 1 - 海拔1,640米到2,850米，11公里，住Machame Camp

成晚好似冇訓過咁，唔知係咪係機上訓得太多、或者係太緊張、或者係個冷氣吹住個頭、或者係臨訓前入左茶，今日仲要行11公里，成個人都好唔motivated😫😫😫。嚟緊六晚都冇得沖涼，於是起身沖左個涼先落去食早餐，仲要冇咩胃口‥‥DLLM，我好少冇胃口架🤦🏾‍♀️。

行山公司九點派人嚟接我去office見個導遊先，導遊叫我拎曬D 裝備出嚟，佢要查齊唔齊。我成功通過裝備檢查，就等出發喇。等咗差唔多成個鐘，心諗，咁點L解唔俾我訓多一個鐘呀。😑

出發啦，搬屋咁款

搞咗一輪，終於都開車去行山個入口叫Machame Gate。去到入口都成11點，導遊俾咗個午餐我叫我慢慢食。嗯‥‥所有嘢都好‥乾‥‥但係有得食就唔好投訴，但我最尾都係食唔曬D野，留到嘅都塞咗落背囊之後先食。

我份午餐

今日全程都等‥等‥同埋等。等待期間終於見到19個丹麥人，燕瘦環肥，有老有嫩，出發前仲覺得佢地一定行得好鬼快，其實係我諗多咗。 無無聊聊同隔離的英國夫婦吹水，又叫佢幫我影相。佢地仲叫我上到山頂記得舉起呢支旗。

結果係閘口整入山證整咗成三﹗個﹗鐘﹗電腦上唔到網喎 🙄 時間一滴一滴咁流逝，出發的時候已經係下晝兩點半，官方時間需時五個鐘，即係7點半先到，心諗屌呀，我最憎就摸黑行山。 結果我用咗四個鐘（丹麥人用咗六個鐘）。可以用三個字來概括今日嘅體驗：好L濕。

呢種濕並唔係落毛毛雨個種濕。呢隻濕係黃雨同埋紅雨之間交替着，基本上係着咗件雨褸入邊其實都係濕濕地嘅。今日其實係行森林，經已有樹遮蔭，但成條山路都變咗個山洪爆發一樣，今日係上坡，即係啲水向住你沖緊埋嚟。我越行越快因為真係好L大雨呀。去到最尾45分鐘，導遊應該見到我面都黑埋。我都未試過行山行到塊面西埋一邊。
佢係咁話：你唔好擔心啦，聽日啲嘢會乾架喇，你快啲笑番啦。

大佬，我嘅經驗話我知除非你有暖爐，否則行山鞋係唔會一晚就乾，諗起呢樣我又點會笑得出。去到營地，我就即刻捐入去帳篷入面快速清潔自己，着番啲乾嘅衫，你老味，對襪可以扭得出水，對鞋可以養魚。

趁未落雨影咗幾張相

晚餐時間立刻展開，有人服侍下有熱喇喇的紅茶、青瓜湯、炸雞配薯仔 🥔 。食飽導遊就用含氧計睇下我血氧同心跳，一切正常後就訓覺 😴。

紅茶

懶到唔坐出去

係個帳篷入面開餐

其實唔止呢個份量

背景資料：行呢座山有唔同的路線，最多人揀嘅係Machame (即係我呢條)同埋Lemosho，通常6-8日就完成，日數愈長理應成功率越高，因為適應高度的時間多咗。

未完，待續。

支持本身我都諗緊呢排有假可以去邊度行10幾日嘅山

6-8日全程幾公里同幾多海拔開始出發？

留言支持
當年有機會去過Kenya
聽hostel 朋友介紹之後就對呢座山就念念不忘
但無時間改機票stay behind 行呢座山

非洲效率
諗起都心有餘悸

留名

咁fit啦 趁呢家係香港練習下

我呢條路線係1640米開始 有兩日要行10公里 其餘都係五公里 但全部上坡 我之後會講

非洲效率係你急我唔急
咁有冇打算番去行呢座山呀？

唔fit啦依家都無飛機岀到去。。

LM

前年行過kili, 行machame route
D 回憶湧出黎

過多一排啦我諗 呢家練定 到時就ready!😀😀😀

咁你記得睇埋落去呀

乞力馬扎羅山Day 2 - 海拔2,835米到3,750米，5公里，住Shira Camp

由於前晚冇訓過乜滯，所以尋晚訓得非常好。六點半起身，執番啲眼耳口鼻食早餐。尋晚將所有濕嘅嘢俾曬導遊，佢話佢拎去「廚房」整乾佢。結果所有嘢衫褲鞋襪都乾唔透，於是導遊俾咗兩個膠袋我，叫我著完襪笠個膠袋先著鞋，咁就唔駛濕住行‥‥丫，呢個方法都幾好，但好柒。

麥皮粥嘅物體

腸仔pancake係膽

個膠袋仲要係黃色

八點半出發，臨出發前去做啲正經事先。

見唔見到我痴咗啲乜

我專登痴咁高 等啲玻璃心人難摵啲架

呢個牌都要痴 🤚🏾👆🏾

今日其實係七日之中最斜嘅一日，基本上頭三個鐘都係一直向上行冇停過。

望住D 挑夫拎住好多野都行得快過我，行行下又落雨，今次係黃雨啫，行咗一半左右就坐低食飯。勁好餸，食極都仲有咁，食完又落狗屎，呢個時候就唯有等到雨停先起行，足足等咗一個鐘先停呀，覺得好浪費時間‥‥食完飯之後條路先至叫做輕鬆少少，最尾總共用咗五個鐘到達營地。

佢地插住袋都得

要處理下個膠袋

放飯時間

全日都係不斷咁落雨，但就冇尋日咁誇張。但去到營地係又﹗落﹗雨﹗(落到個人好沮喪)落咗差唔多一個鐘先停。

另外，我想講呢度啲廁所真係好臭，臭到連屎都屙唔出，仲有好多昆蟲飛來飛去，所以我寧願係啲草叢之間屙就算。

趁雨停咗即刻出去影D相，我每去到一個check point都會貼貼紙 。有個挑夫見到我貼就問我拎咗幾張，佢話佢拎去其他營地貼!

停雨啦

挑夫放飯時刻 後面果棟嘢就係好臭嘅廁所

又去到晚飯時刻，今晚呀侍應預告咗係白飯，好期待，我係一個飯桶。

到上菜果一下，嘩屌。一揭開張錫紙我真係嚇親，呢個飯量夠我三餐。

飲湯先 同埋佢就係我山上嘅侍應

就係呢個驚人嘅飯量

因為我唔鍾意浪費食物，所以我盡量食，但真係食得好辛苦😂😂。

最尾食剩呢個量，盡咗力啦好飽呀。

祈求剩低幾日唔好再落雨，有雨褸都搞唔掂呀﹗

未完，待續。

day 2好似係行5公里？
嗰舊大石噤似我訓過嗰舊he

係呀 狂上山果日
果舊石好多人爬去睇風景😂😂

如果係同一舊，我嗰陣好眼瞓，喺度訓左5分鐘

你係幾月去行？好唔好天呀當時？

留名支持

樓主仲行緊？

有機會都想去非洲玩

多謝

我都想我而家係非洲呀
行完跟住係非洲玩咗兩個月被迫腰斬番咗嚟

下個機會嚟到你記得好好把握

8月頭嚟，天氣好好呀，日日都睛天

kilia成日經過都無機會爬上去

屌即係連個天都唔鍾意我

成日經過？點解嘅？

謝謝

有太陽應該暖好多

去arusha 做出差，果度真係好地方

我都唔驚凍 係啲嘢濕曬真係好L煩

咩類型嘅工要去到地球嘅另一邊？

集運

夜晚點訓

😂😂😂你集埋自己過去喎咁
呢期都要去Arusha呀仲？

咁總有一套乾爽嘅衫換嘅
同埋大背囊挑夫用兩個尼龍袋入住 係唔會濕
係行山套衫濕啫

乞力馬札羅山Day 3：海拔3,750米到4,600米(Lava Tower)到3,975米，10公里，住Barranco Camp

尋晚又唔知做乜L野訓唔著，搞到今朝起身心情好差，仲要今日係Acclimatization Day「適應海拔訓練日」，所以路途比較遙遠，又上又落。一開波都風和日麗，但行咗兩個鐘又開始落雨‥‥‥

你睇後面果堆雲就知冇好嘢發生

去到午飯（臨時搭建嘅地方），就落狗屎，名副其實既黑雨，跟住仲落埋冰雹‥‥又濕又凍咁，著咗件fleece係身其實都震緊，凍到咩相都冇影。其實食飯個地方搭咗係啲泥上面，出面又倒屎咁款，啲水跟住啲泥入埋黎，周圍都係泥沼咁樣，食完又坐L咗係度等啲雨細啲先出發，又又又又又足足等咗成個鐘呀。

好彩，雨真係細咗好多。行咗半個鐘左右就上到去今日嘅最高點4,600米，此地不宜久留，隨即落山。

貼紙就一定跟身嘅

日日都著住件雨褸

由上面果舊石開始行咗落嚟

我究竟行緊啲咩路呀

落山條路基本上俾啲雨水覆蓋住，行緊溪澗咁，個感覺仲要行極都仲有，非常消磨意志，行到個人異常躁底。去到營地對鞋又再次濕L晒，但我今次已經習慣咗喇。

我真係冇誇張架

好多呢啲菠蘿樣嘅樹 導遊話越多舊「菠蘿」痴埋一齊就代表越老

雪山若隱若現呀

天雨關係，全日都冇乜拎過部相機出黎，就連拎電話都好少‥‥果晚食乜都冇影

呢幾日我都不斷問個天你係咪遺忘咗我呀，我行咁多次山都冇遇到日日落雨，今次仲要係濕透果隻。明明而家係旱季嚟，變相雨季咁走😫，極不尋常嘅天氣我覺得只能用全球暖化先解釋到。

未完，待續。

日日噤濕法，好攰呀
行到辛苦幾倍

係 想曬黑啲都唔得 🙄🙄🙄🙄

太陽噤猛噤高海拔，又凍，雖然著晒衫，同做好多防曬
都黑左少少

預告下先：我行完上個頂之後落番嚟曬到燶咗 塊面同手背係燶到一個點 之後甩曬皮 🤦🏾‍♀️🤦🏾‍♀️

乞力馬扎羅山 Day 4：海拔3,975米到3,995米，5公里，住Karanga Camp

睇上面👆🏾個數字，唔好以為今日唔駛向上爬 今日係名副其實又越過高山又越過谷 😳

一打開個帳篷，都係陰天‥‥但由於尋晚訓得好好 所以心情好好😂

隔離丹麥隊有兩位人士由於身體不適同埋受夠呢個垃圾天氣所以決定退出

而我就本住你老味都濕咗三日 都唔爭在濕埋落去的精神拒絕放棄 再加上冇（未有）高反就繼續啦

今日重點係要翻牆 呢個牆足足翻咗我一個鐘‥‥導遊好少叫我行快兩步，佢話，趁呢家冇雨我地行快少少﹗睇嚟佢都受夠呢個垃圾天氣。

見唔見到對面幅牆

Zoom咗埋去見到啲人移動緊

回望營地

真係一幅牆嚟架

但事與願違，行行下又﹗落﹗雨﹗而要上呢座牆的頂最尾居然要爬石，心入面講咗一萬句粗口，落雨爬石一個跣腳就可以去賣咸鴨蛋。

最尾一仆一碌咁爬咗上去，就開始落山，要落到去河底，跟住DLLM啊，又要向上爬。

到頂啦屌

落山的造型

呀導遊話呢個坡度同Summit果一日差唔多，咁聽落去又唔係好難咁喎。

出發後四個鐘，終於到營地!!!!! 開飯啦!!! 食完午飯我訓咗個晏覺。

跟住訓醒又食晚飯‥‥

次次都係呢個飯量 次次都食唔曬

食完就「身體檢查」，呢幾日都冇任何的高反，我係一粒diamox都冇食過。

一切正常 訓得！

行埋聽日幾個鐘 半夜就攻頂啦
心入面繼續祈求緊好天氣‥‥

未完，待續。

冇搽防曬？
同，你冇戴手套？好凍喎

搽咗塊面架 但啲陽光反射落個雪地個強度實在太勁
加上我係咁流鼻水 個鼻啲防曬都甩咗😂
落山冇帶手套 好！熱！跟住手背就GG

絲打 快d出文
Btw好好睇

好好睇
搵命行山咁

留名跟進

等睇你包膠

仲以為冇人睇 😂😂😂 得 今晚出！

攻頂果日直頭以為自己會一命嗚呼

攻頂都唔係最辛苦，攻完落山嗰段真係GG
絲打你啲天氣望到都慘

我覺得一樣咁辛苦 只不過落山多啲氧氣😂😂
個天一定係遺忘咗我 一！定！係！

乞力馬扎羅山 Day 5：海拔3,995米到4,673米，4公里，住Barafu Camp

打開帳篷，知唔知我見到乜嘢
係藍天，藍天，藍天呀！
重要嘅事要講三次
今日路途唔算遠，係瘋狂上坡，平路，瘋狂上坡，達陣。

好耐冇見的藍天

山頂

我個帳篷

成九點先出發，離開前都不忘去個牌到痴咗貼紙先！

見唔見到我痴咗乜

放大咗

賣飛佛

瘋狂上咗第一個坡之後去到呢個勁開揚嘅位呀。好開心呀 影咗勁多相呀

冇落雨終於可以拎支旗出嚟

藍天雲海

佢地雙手插袋咁行

慢慢行都只係用咗三個鐘就到營地，瘋狂上埋最尾個坡之後經已風雲色變，好大霧。

我極速同呢個牌影相就趁落雨前番去帳篷。

開始凍

我痴咗呢系列

今日所有嘢都係乾架。果種感動係冇辦法用文字形容。

一點開飯！

又飯又意粉究竟係咩玩法
個兜入面仲有好多菜同肉

食飽飯之後我導遊話我知我個廚師屋企有急事要落山
佢話我嘅飲食唔會受到影響
我問：下 佢而家落山趕得切咩？
果時係兩點幾同埋係4千6百米
佢話對佢嚟講夠架喇
於是我同佢道別再俾埋貼士佢就走咗
而我就去咗訓晏覺，仲訓咗三個鐘😂😂

今日去到營地果時個頭有啲飄飄地 又唔係頭痛 感覺怪怪地底下啪咗半粒diamox 唔知有冇用 心理上好過啲咁解

另一個小問題係，唔知係咪高度問題，我個肚好似被吹漲咗咁每日都好多氣，瘋狂放屁，有時唔知係急屎定想放屁，係咁除褲又著褲好煩🙄

訓醒又食過 痴孖筋咁勁多飯
侍應話你一定要食呀 食飽啲先有力上 你唔好放棄呀 你一定得架！佢日日都同我講Hakuna Matata
不過我心情都好平伏 唔算好緊張
希望到時順順利利 唔好咁大風

體檢冇事就訓覺啦 得番幾個鐘左右訓咋

未完，待續。

絲打你成個trip用左幾銀
Fg仔表示想快d儲到錢 自己去個長旅行

呢座好野黎 但落雨真係冇癮

Lm

加速啲天氣真係好幻變

攻登勁大風，有一兩下係叉錯腳會跌落街
有段路勁辛苦，企都企唔穩，靠導遊扯住我地行，過左之後終於匿左喺石下，同個fd 滴左滴眼淚出嚟添

齋計行山其實唔平 但我又明點解會咁貴
行山價錢視乎行幾多日同埋幾多個人
近年起跳都要1,800-2,000美金一個人
包曬三餐 climbing crew 入山費用 前後兩晚的住宿
再加埋飛過去的機票 睇你係邊飛啦
我係歐洲飛就2,000-3,000港紙單程 （睇你幾早買飛）
但唔行呢座山就平好多
非洲係飛落去果下貴 內陸國家之間飛貴 睇動物貴
其餘都平 我呢個trip被腰斬咗 我都部署緊幾時番去

咩叫好嘢嚟
落雨直頭係加深難度

玩9我 肯定係

咁我好彩 冇乜風 未至於吹我落街
講大風都唔夠去俄羅斯Mt Elbrus咁大風
八號風球咁

導遊挑夫廚師加埋都成6000美金
仲未計其他垃雜野
我諗我要中左六合彩先去到
Btw絲打好有米

6000美金係點計出嚟😂
你一個人2000呀
2000入面包咗佢地嘅人工架啦

絲打行過Elbrus？想睇分享
難唔難行？據講唔係好似Kilimanjaro純行，係咪要用工具攀冰？跟團定自己去

你正呀，我嗰陣有如20号風球

絲打好勁

嘩 我驚你唔想睇喎 成2016年嘅事喇
我都驚我寫爛尾 不過呢個體驗又係好L正
我覺得難呀 可能係我好唔鍾意行雪山啦 用多好多能量
同埋當時50公里時速嘅風 導遊係5000米叫我地落山 絕對明智 果日有人受傷好彩冇人死
咁又唔駛攀 但要學求生 到時會教 每人派支斧頭🪓
第一座雪山我跟團 但個團得兩個人
而我都係去到先知原來可以自己上 但要做足準備同夠經驗
你真係想睇我先開文分享
咁舊有冇人睇架 👉🏾👈🏾

會唔會呀 有冇咁誇呀

唔勁啦 呢度好多人行過

真係想睇有機會想試添，不過之前一路聽都覺得係遙不可及嘅事，試過係四五千米用冰斧雪爪，要爬難度高嘅雪山就仲係經驗不足。

想了解下elbrus嘅難度，同埋周圍配套係點

樓主點comment?

我究竟睇咗啲乜嘢
一開頭全部都冇人講嘢
有高反一啲都唔出奇 佢仲要得番55% blood oxygen真係好危險
我日日都係85-90% blood oxygen
有高反落山係正確嘅
不過佢話佢飲唔夠水食唔夠嘢同埋冇食diamox 喎
其實上唔到真係好慘 呢座山真係好好好好好貴

佢d片唔講野的
好似豐澤d電器風景片咁

期待繼續update 同埋非洲遊記

乞力馬扎羅山 Summit (Day 6)： 海拔4,673米到5,895米，五公里

臨訓前同導遊約好凌晨12點出發

換言之我要11點起身準備 食少少嘢 結果拖到1點先出發 躁躁地 明明可以訓多一個鐘

臨出發前食埋果半粒diamox保平安
個肚一如而往勁多氣 死就死啦

上身著左4層 (貼身打底衫、Fleece、貼身羽絨褸、滑雪褸)，下身著左3層(最外層係雪褲)

其他配件有頭燈 冷帽 兩個Buff 一對貼身手套 再笠多對滑雪手套 同埋一對Gaiter

我問導遊做咩1點先出發 咁遲得唔得架
佢話：我知你速度 我估你8點就上到頂
同埋我地避開咗最多人嘅時候 冇咁危險

一開始行係一堆亂石陣 緊接就係之字型斜路上
行行下見到有人回頭 原來係尋日撞到果個女仔
佢話佢真係好累 唔行啦咁
我心諗 我都好累好想訓覺

行行下的泥路居然突然間變咗做雪地
又撞到果一堆丹麥人
每次爬頭都會有D興奮 好似唔駛包尾咁
一開始行的時候都仲太暖要除咁件褸
去到凌晨四點的時候開始覺得好L 凍 開始有風
導遊已經提醒咗我 佢話越近日出的時間會越凍
叫我唔好驚 係好正常

而去到呢刻 我諗應該去到成海拔五千二百幾米 個頭開始痛
每次飲完水又好番D (因為水入面有O呀)
明明係尼泊爾行EBC 都係呢個方法服用Diamox都work架 點知今次唔Work
除咗頭痛之外個肚仲好唔舒服
就好似不斷向上空氣膨漲咁 每次都以為要屙屎 (查實邊有咁多屎呀‥‥)
屌你 成五千幾米除褲都咪話唔麻煩 凍就必然
但著番咁多層褲都浪費咗我好多力氣
而最煩係又要搵個冇人嘅地方屙 去到最尾經已唔理咁多 其實漆黑一片 都唔會睇到我除褲
咁多次攪肚痛前前後後除褲扮屙屎加埋起碼都用咗九個字

去到六點左右 我個頭痛到已經分唔到係太凍定高反 覺得個頭好實好實
總之就好L痛 肚又唔L舒服 仲好L 柒眼瞓 飢寒交迫 條雪路又70度咁好L斜
果刻除咗想大喊一場之外 我並冇其他嘢想做

我同導遊講：我想喊
導遊：你上到頂 你就可以喊

當情緒面臨崩潰邊緣嘅時候
個天忽然劃過一條曙光 就嚟日出喇屌
好神奇地覺得頭冇咁痛 （個肚依然唔舒服架下）
知道好快就唔凍後啲意志同決心又番番嚟
更何況我已經望到Stella Point打卡位嘅牌
而爬上去呢個打卡位條路目測有成70度咁斜
我已經距離奄奄一息的狀態不遠矣

一路行呢條路 我心入面就不斷唱緊陳奕迅首活著多好

「仍然在呼吸都應該要慶賀」

條路斜到只要腳一軟就會碌落山 我都好驚碌落山
導遊基本上係拉實我 拉我上去咁

日出呀 手機影架係咁上下質素

呢度都未係最斜

仲有心情自拍 情況都唔係好壞

我用最後一口氣半爬半被拉到去Stella Point 海拔5,756米
導遊係個背囊chok咗熱水壺出黎
居然有熱茶飲呀 媽呀好感動呀

屌你 坐低回一回氣先

指定動作

嚟到呢個位個感覺應該要完結落山先係
但距離頂峰Uhuru Peak仲有一個鐘的路程

好多人都會係呢度放棄 打道回府

行到斷氣咁滯嘅我究竟會唔會上到去？

未完，待續。

咁你要等我完咗呢篇先
同埋我籌備下先
冰爪都算 至憎著雪鞋 勁難行

屌 唔講嘢的片都有人睇架原來
長知識
豐澤風景片真係好貼切

多謝
等我完咗呢篇先

樓主條片有138,662 views架!
唔講野既行山片有另一種風味

早講 我都拍咗啲片 但有我把死人聲架

更新咗 快啲睇

呢排日日都等絲打既每日一篇

更新係咪好穩定呢

但要好似佢個style或者豐澤風景咁

我都等緊

今晚出咗架啦
[老方遊記] [非洲坦桑尼亞] 我要征服非洲最高峰

#86 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

聽晚再出

剩係相嘅片係咪會俾人屌？

[老方遊記] [非洲坦桑尼亞] 我要征服非洲最高峰

#86 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

驚你miss 咗

唔會 我貢獻你第一個view

絲好勁，stella point 已經係雪都上到

絲打有無新文!?

用Iphone整完話你知

你果時冇雪架？

呢篇都未寫完
你意思係新遊記？我都想拎下民意下篇寫咩好
非洲遊記
Mt Elbrus
自虐式北極圈健行

yes I mean update ah

等我食埋飯洗埋隻碗先

乞力馬扎羅山 Summit (Day 6)： 海拔5,895米到3950米，約七公里，住High Camp

係Stella Point大休咗之後 我再度出發
最後的700米(距離)其實一啲都唔斜 簡直係碎料
只係高度真係令人難以呼吸
我用慢過蝸牛的速度一步步走着 心入面已經換咗歌 唱住：

「撞進了冰山 卷上了急灣

一秒從未想折返

就望到了 就能望到了

終會踏足這峽灣」

同期有兩個女仔 行行下另一個女仔唔見咗 嚇得我原來走咗落山
而另外一個女仔好似食咗禁藥咁係五千幾米都仲行得好快

我：點解你可以行得咁快 你唔攰架？
佢：我好攰 但呢度真係好靚所以好興奮

的而且確好靚 成個非洲都係我腳下
沿路全部都係冰川厚雪 仲見到火山口

全部都係雪

感唔感受到我個速度

平路加速

迎面而來的登山者都會講「almost there, almost there」

係L almost there
一個鐘後終於都到頂了
行咗五日就係為咗呢一刻 去到山頂又唔想喊啦喎
我馬上拎支旗 貼紙同相機出嚟
完成兩個指定動作 就走人
因為不能在5,895米久留
當時個頭都仲係好痛

呢七個鐘感覺係我人生中最長的七個鐘
我終於明白到奄奄一息的滋味
但係原來堅持熬過去
美好的風景就會出現係眼前
係—真—架 所以唔好放棄呀

Mount Meru at the back

特此留念

落山的時候 好熱好熱
光線係雪地反射出嚟真係唔係講笑
最尾one layer咁行先得
而落山條路斜到仆街
完全冇印象凌晨行過
我問：咩呢度我剛剛摸黑行上嚟架？

導遊：唔係 呢條係另一條落山路

我對膝頭可以報銷 行咗一陣就覺得痛
平時都冇咁廢架 行到咁上下
我啲挑夫原來唔會齋坐係營地
佢地衝晒上嚟幫手
仲帶咗啲果汁等我補充體力
當日落山的同路人全部都膝頭痛
導遊話佢從來未見過呢個境象
佢解釋話因為太早開始就雪地
所以大家都用咗好多力去平衡
結果用咗成三個幾鐘先去到營地
番到營地就緊係眠一眠食個晏先再落山

除咗兩件衫 褲都好想除

行到成隻企鵝咁

落到營地的景色

食完晏又眠咗陣但都未出發
果時已經係兩點幾
到出發的時候原來今日改咗落腳點
改去High Camp 唔去Mweka Camp
俾我對腳休息多D喎
其實兩點出發都趕唔切天黑前到營地
所以改地方都係明智嘅
兩個鐘左右就落到High Camp

衝呀落山啦

導遊叫我小心財物
因為呢個Camp 係補給隊伍日日都會經過的路線
(當地人係Mweka Gate 上Barafu Camp只需一日
所以大隊唔駛第一日就帶曬所有野上山)

好多人都會係呢度唔見咗嘢

今日的時間好似double咗咁 你話好攰又唔係
有一種媽呀我得咗啦個成功感
同時又有一種難以置信的感覺
就係媽呀我居然得咗咁

食飽就訓覺

當晚的飯量

唔需要再諗上唔上到頂
唔需要再向上行啦

未完，待續。

就黎完

冇呀，一直到stella point 都冇雪，再上先開始有

Hi Ellen?

樓豬有無follow up

樓上好似有人爆左樓主名

睇晒
樓主好勁

等我今晚整個大團圓結局先
等我

有啲咁嘅事 咁應該好行好多

邊位係ellen

今晚～～～終於有時間

冇人叫er 撚呀 邊個嚟架

你睇曬你都好勁 咁多字

去到有雪之後，即係stella point 之後，本身啲雪已經好難行，去到有個位勁大側風，導遊話好危險，唔建議再繼續，見有個台灣人試行，行到爬左喺度
然係我地就折返了

下
即係你冇得去到uhuru個牌果度？

會唔會出其他遊記
呢排冇旅行去睇絲打d post就當去左旅行

係呀我地去唔到
我自己根本上見到雪地已經腳軟左, 我個fd 還好, 佢想衝嫁, 不過俾我截住左

想架 有冇人睇架 👉🏾👈🏾
想睇咩類型呀

真係屌一聲喎
不過咁柒大風真係好危險
落安全帶都未必得

我見你痴d貼紙係d牌上面 但係塊牌好似冇其他人痴野其實係咪唔係幾好

有人痴架 不過唔係個個牌都有人痴啫
邊有人好似我咁痴線帶咗咁多貼紙上去
我痴之前問咗導遊佢話可以架

乞力馬札羅山Day 7：海拔3,990米到1,640米，12公里，住Moshi

尋晚同導遊約好咗七點準時出發
目標中午前落到山
落山嘅路感覺特別長 行極都未完
由於呢幾日都落過雨 條路又濕又滑 又多泥
我落山就特別慢
因為我好驚仆街同唔覺意跣親咁扭到自己

我盡量都叫自己行快兩步
我心入面真係好想好想沖涼呀 好污糟呀自己
不過我膝頭又好嘛嘛地 行咗個零鐘左右開始攰
跟住其他行山人士嘅膝頭都好一般 個個都就住就住

開波

行到好似唔識行路咁款

行到咁上下突然一堆挑夫抬咗個人落嚟
果個人冇死 只係行唔到啫
原來俾錢就有人抬你落山架啦

就係訓係呢啲車上面俾人抬落山

最尾12點半去到閘口 好L感動
同自己講今年都唔會再有長途行山 夠啦老啦我

到咗閘口我拎住我嘅水樽去到登記辦公室
咁啱見到第一日認識的英國夫婦 就吹咗陣水
吹完就發現我個水樽俾人偷L咗
而登記室又冇裝閉路電視
仆佢個街 水樽都偷 乞衣都冇咁衰
個水樽好新架 好嬲呀 因為我之後仲係非洲一段日子
不過好彩我係有兩個大水樽
佢偷咗我靚果個留番個核突嘅俾我 屌

去埋登山公司個辦公室拎埋張證書就去「酒店」

就係呢度俾人偷咗個樽

證書一張

今次間房係非洲標準 冇冷氣有風扇
果晚熱到Hihi 訓咗三個鐘就起身坐飛機去肯亞
攰L到 唔好問我點解咁安排 我自己而家都唔係好知
好彩嘅係行完山 冇穿冇爛亦冇唔舒服
肌肉痛都冇 除咗塊面燶咗好柒之外

就咁就完成咗七大峰其中一峰
我無意欲征服曬咁多座嘅
純粹想俾啲挑戰自己 等自己唔好咁懶啫
出發前其實好擔心 因為出發前一星期不明不白咁整親右腳腳趾的筋腱 行平路都好L痛
就唔好話爬山啦 又好好彩 條筋及時好番

每年都會搵啲山行下「虐待」自己
大部分都係好人在野咁嘅風格
每一次都會覺得自己好幸運
幸運嘅係自己有能力出走
有能力負擔所有費用
番到城市會更加珍惜日常生活嘅設施
例如熱水啦 自來水啦 馬桶有水沖廁咁

而我更加覺得自己去行山係自我增長同認識自己嘅一個好體驗

全文完

多謝咁多位收睇呀
第一次係度出遊記
都冇預到會有人睇曬我寫既文字
非常受寵若驚💛

都冇屌一聲，去到嗰度我意識都冇乜，只係跟住行
又食左瘧疾藥，同可能啲水問題，行6日我肚屙都有3次，有2次係訓訓起身起廁，1次落落下山野外露出，仲有力都算係咁

咦 果度唔駛食瘧疾藥架喎
我日日都野外露出 感覺良好

野外露出笑了
樓主仲有無其他非洲遊記

唔通肯雅要？定埃塞俄比亞？
我地埃塞俄比亞轉機，肯雅land，屌住動物入tanzania

未寫喎 係咪要睇呀

轉機都唔洗食啦
肯亞一啲啲 有啲人唔食 唔留其實唔駛食

please

絲打犀利

仲有行過咩山？

有冇d偏門旅遊地區既遊記
Btw追哂
睇完好想放低香港所有野 一個人去個長途旅行

咁我繼續寫埋非洲 然後可能開多篇講其他地方嘅行山😂😂

瑞典北極圈健行啦
EBC
ABC
富士山
Mt Elbrus
Kilimanjaro
Malerweg 呢個係德國
Ben Nevis
Snowdonia
Tatras 係斯洛伐克
Yosemite
其實有啲係day hike 有啲就起碼幾日咁
咁上下

睇下聽日出唔出到先

有冇邊個最難忘？出篇遊記

點解會咁鐘意行山？

我度度先
因為鍾意居高臨下咁睇風景
同埋完成到好有滿足感

想睇Elbrus遊記
行咁多次邊次最難忘？邊次難度最高？

絲打幾歲 好勁

想

咁直接問啲咁嘅問題 不過我都想知

可唔可以約莫講吓每個地方海拔幾高？
你係點樣適應高海拔？

好羨慕
自己唔鐘意tent 果類camping 所以Day hike 多，見到呢d經歷由心底佩服出黎

你等下先 舊到啲相係另一部機
同埋唔算好多相
難度最高暫時係kilimanjaro
難忘就每一個都難忘嘅

估下先啦

等我

由1000至5000幾不等
我冇方法適應架 只係每次都帶定啲藥
但我高反唔算嚴重 所以都還好

露營其實好好玩 有原始亦都有豪華
你試下先啦

今次非洲行山冲涼係點解決？營地有shower facilities?

你係咪冇睇曬我寫既嘢呢
冇沖涼嘅設施 有得沖咁高海拔都唔好沖

完全唔記得點解要食，仲要前後一個禮拜定唔知幾耐，一個禮拜食一粒，食一粒屙2日，勁辛苦
仲有打黃熱釘，打完好似病左咁

真心唔理解點解仲要擔心沖涼問題，甚至好多人係因為冇涼沖就覺得會死咁，完全放唔低，咁樣唔好講去kili，去鳳凰山睇日出都做唔到

新文在此：埋去幫襯下

我仲食緊瘧疾藥呀番嚟要食多一個月
咁其實你食完就屙 隻藥唔啱你食喎

有咁嘅事 我打完冇事 我打破傷風先有少少發燒

大家既要求唔同啫
Kili破咗我最耐冇沖涼的紀錄

根據樓主既財力同所踏足過既地方, 我估係80後???

睇晒成篇. 樓主好堅

我係香港一年行幾次山
仲要行D 普通地方

但每次行完都會感受到 樓主所講既居高臨下
但同樓主真係無得比

我仲想講我係五十歲添

我都係響香港行行下就衝出亞洲
你都冇問題架 訓練意志架啫

行多兩步個膝頭 就開始痛
唔知點搞

但最近睇VIUTV的台灣山步行 都想 解封之後去台灣旅行時 可以去行下山 或者去多D郊外地方 唔係淨係係夜市度食食食

去下台灣/日本先
行山配套幾好

破左最耐冇沖涼
最高海拔
最高海拔野外露出
第一次露營添

台灣我成幾年冇去過

係啦 食物一定啱食

咁你都幾勇 未露過營就衝去咁遠

有啲唔同ge，又唔洗起tent唔洗煮食，有人搞好晒，我齋行就得，去之前都係3大concern
高反（應該係最大，隨時會死人）
屙屎（因為我好易肚痛，都要乾淨廁所）
凍（我好怕凍，平時20度我已經嗌凍）

屙屎唔駛有廁所 有石頭做掩護就得
廿度就凍 上星期有冇著羽絨？